《**惡作劇2吻**》（，），是一部[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[愛情](../Page/愛情.md "wikilink")[校園](../Page/校園.md "wikilink")[偶像劇](../Page/偶像劇.md "wikilink")，故事改編自[日本](../Page/日本.md "wikilink")[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")[多田薰的](../Page/多田薰.md "wikilink")[日本漫畫](../Page/日本漫畫.md "wikilink")《[淘氣小親親](../Page/淘氣小親親.md "wikilink")》（）第11至23冊，由[鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")、[林依晨及](../Page/林依晨.md "wikilink")[汪東城主演](../Page/汪東城.md "wikilink")，每集成本200萬台幣，並遠赴關島取景，在關島取景七天就花費600萬台幣，由[可米國際影視事業股份有限公司和](../Page/可米國際影視事業股份有限公司.md "wikilink")[氧氣電影有限公司共同製作](../Page/氧氣電影有限公司.md "wikilink")，是《[惡作劇之吻](../Page/惡作劇之吻_\(2005年電視劇\).md "wikilink")》的續集。在2007年3月26日開鏡，2007年10月16日殺青。2007年12月16日起於台灣[中視播放](../Page/中視.md "wikilink")，以高畫質拍攝播送，且受[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")[新聞局](../Page/新聞局.md "wikilink")[台灣優質高畫質電視節目補助](../Page/台灣優質高畫質電視節目.md "wikilink")。

## 播出時間

### 首播

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>頻道</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
<th><p>播映日期</p></th>
<th><p>播出時間</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中視無線台.md" title="wikilink">中視無線台</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2007年12月16日至2008年4月27日</p></td>
<td><p>每週日22:00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八大綜合台.md" title="wikilink">八大綜合台</a></p></td>
<td><p>2007年12月22日至2008年5月3日</p></td>
<td><p>每週六21:30</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 故事大綱

袁湘琴（[林依晨](../Page/林依晨.md "wikilink")
飾）是一個單純開朗的高中女學生，自從在開學典禮上看見代表新生致詞的江直樹（[鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")
飾）後，便不由自主地喜歡上這個號稱IQ 200 的超級天才少年。

號稱全台灣第一的天才直樹，幾乎沒有任何事能難得倒他，所有事情總在他掌握之中，然而湘琴的出現就像一個失控的龍捲風，將他原有的生活搞得天翻地覆，但湘琴不顧一切、勇往直前的那股傻勁卻也讓他開始思考自己的人生與未來，而湘琴對他的感情也在不知不覺中慢慢地滲入他心中。

在父母與好友的推波助瀾，也在兩人合力解決直樹父親的企業難題之後，直樹終於接受湘琴，和她走入結婚的禮堂。

而續集就從兩人的婚後展開，我們看到了湘琴如何一點一滴學好為人妻的角色，也知道了愛情付出的真正意義，是將兩人的愛結合，去幫助更多需要幫助的人。所以直樹學醫，湘琴想當護士，當然這過程有許多因為湘琴迷糊而產生的危機與趣味，然而最後我們也看到了直樹如何保護自己最鍾愛的妻子，兩人也傳出了即將有寶寶的喜訊。

## 演員列表

### 主要演員

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 6%" />
<col style="width: -3%" />
<col style="width: -3%" />
<col style="width: 4%" />
<col style="width: 6%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>漫畫原名</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>登場集數</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/鄭元暢.md" title="wikilink">鄭元暢</a></p></td>
<td><center>
<p>江直樹</p></td>
<td><center>
<p>入江直樹<br />
いりえなおき</p></td>
<td><p>IQ200的超級天才，聰明英俊、十項全能，幾乎沒有任何事情能夠難得倒他，但也因為太聰明，對他來說所有事情都能輕易達成，而覺得人生缺乏目標。在接觸湘琴後逐漸打開心防，找到了從醫的人生方向，更接受了湘琴的感情，兩人尚未畢業就成婚，無厘頭的新婚妻子湘琴，又會給自己帶來什麼考驗呢？</p></td>
<td><center>
<p>全集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>阿魯邦</p></td>
<td><center></td>
<td><p>克莉斯汀之未婚夫。稱阿金長的像Monkey。</p></td>
<td><center>
<p>5</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/林依晨.md" title="wikilink">林依晨</a></p></td>
<td><center>
<p>袁湘琴</p></td>
<td><center>
<p>相原琴子(入江琴子)<br />
あいはらことこ</p></td>
<td><p>個性憨厚直接、樂觀有耐性，但頭腦不好、笨手笨腳，常把事情搞砸，卻還是努力不懈地朝目標前進。高一開學典禮時就對代表新生致詞的直樹一見鍾情。高三時向直樹表白，卻被狠狠拒絕，才想說服自己別再喜歡直樹，沒料到父親和直樹的父親竟是多年好友，而父女兩人更在地震震垮新屋後，遷入江家。湘琴就此和直樹展開同住在一個屋簷下的新生活，而湘琴一顆純潔少女心又忍不住因此而陷落。雖然因為直樹冷漠的態度，加上自己的笨拙常為直樹帶來麻煩，而使得湘琴好幾次都想要放棄離開，但最後都因為直樹態度上的些微轉變，而繼續鼓足勇氣，朝前邁進。終於和心中的偶像直樹結婚了！</p></td>
<td><center>
<p>全集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>黃秋菊</p></td>
<td><center>
<p>相原悅子<br />
あいはらえつこ</p></td>
<td><p>袁湘琴的母親。曾獲得嘉義青蚵小姐。</p></td>
<td><center>
<p>16</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/趙詠華.md" title="wikilink">趙詠華</a></p></td>
<td><center>
<p>阿利嫂</p></td>
<td><center>
<p>入江紀子<br />
いりえのりこ</p></td>
<td><p>江直樹、江裕樹的母親。家庭主婦，個性有些無厘頭、喜歡熱鬧、極愛拍照。和湘琴十分投緣，所以用盡一切手段想撮合湘琴和直樹。常常偽裝到直樹的學校去探聽直樹和湘琴的情況，或散佈兩人在一起的消息，不過她的偽裝常被其他人看穿。愛子心切的阿利嫂總以自己認為最好的方式去安排孩子的人生，結果反而造成直樹的反彈，為母子埋下衝突的引信。可愛的湘琴成為了自己的媳婦，企劃已久的兩家人大融合果真實現了，要如何營造一個完美的愛的小屋，是阿利嫂每天盡心盡力的功課。</p></td>
<td><center>
<p>1-18、20</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/張永正.md" title="wikilink">張永正</a></p></td>
<td><center>
<p>江萬利</p></td>
<td><center>
<p>入江重樹<br />
いりえしげき</p></td>
<td><p>江直樹、江裕樹的父親，潘達玩具公司的老闆，個性和善慈祥、有義氣。一心希望直樹能進入自己的母校臺大就讀，畢業後繼承自己的公司。</p></td>
<td><center>
<p>1-3、5-6、8-12、14-17、20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/唐從聖.md" title="wikilink">唐從聖</a></p></td>
<td><center>
<p>袁有才</p></td>
<td><center>
<p>相原重雄<br />
あいはらしげお</p></td>
<td><p>袁湘琴的父親。「幸福小館」餐廳的老闆，做菜手藝一流，和直樹的父母親是國中時的好朋友。早年喪妻後獨自扶養湘琴長大，對湘琴做菜、家事樣樣不行耿耿於懷，認為是自己沒把她教好。</p></td>
<td><center>
<p>1-3、5-12、14-17、19-20</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/章柏翰.md" title="wikilink">章柏翰</a>（童年）<br />
<a href="../Page/瞿嵩洋.md" title="wikilink">瞿嵩洋</a>（青少年）</p></td>
<td><center>
<p>江裕樹</p></td>
<td><center>
<p>入江裕樹<br />
いりえゆうき</p></td>
<td><p>江直樹的弟弟，和江直樹一樣是IQ200的天才，最大心願是在直樹繼續父親的公司後，擔任哥哥的助手。不太瞧得起太笨的人，對湘琴也沒有好臉色。將湘琴當作暑假作業的研究對象，時常注意湘琴又做了什麼蠢事，但漸漸地也被湘琴那股傻勁和真誠所感動。逐漸成長的裕樹，也開始接觸男女之間的情感，遇到了宛如是湘琴縮小版女同學－好美，懵懵懂懂的裕樹，該接受好美嘛？</p></td>
<td><center>
<p>1-6、8-20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/瑞奇.md" title="wikilink">瑞奇</a></p></td>
<td><center>
<p>小可愛</p></td>
<td><center>
<p>小小<br />
チビ</p></td>
<td><p>江家的寵物，是裕樹在路邊撿到的流浪狗，雄性英國古代牧羊犬。</p></td>
<td><center>
<p>5-6、9、11-12、14-16、20</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 6%" />
<col style="width: -3%" />
<col style="width: -3%" />
<col style="width: 4%" />
<col style="width: 6%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>漫畫原名</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>登場集數</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/汪東城.md" title="wikilink">汪東城</a></p></td>
<td><center>
<p>金元豐</p></td>
<td><center>
<p>池澤金之助<br />
いけざわきんのすけ</p></td>
<td><p>湘琴的高中同學，運動神經發達。對愛情遲鈍，所以當是自己喜歡的女生就會溫柔，當是自己不喜歡的女生時個性甚至會變冷酷，從高一就很喜歡湘琴，最大心願是和湘琴結婚。為了能夠及早和湘琴攜手共創美麗家園，高中畢業後沒有再升學，白天在學校餐廳工作，晚上則到「幸福小館」擔任學徒。續集最大的劇情張力，就是阿金邂逅了克莉斯汀，原本不喜歡人家的他，漸漸也被對方的純真所感動，結束了長年對湘琴的愛戀。</p></td>
<td><center>
<p>1-2、5、7-8、10-11、14、16-20</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/劉容嘉.md" title="wikilink">劉容嘉</a></p></td>
<td><center>
<p>留農</p></td>
<td><center>
<p>小森子<br />
こもりじんこ</p></td>
<td><p>湘琴高中同學，是湘琴好姊妹，個性爽朗有一些大姐頭氣息，跟純美一起默默保護著湘琴，雖然總是出些餿主意，但善良只為湘琴的出發點，總讓人狠不下心責備。</p></td>
<td><center>
<p>1-7、9-10、13</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/楊佩婷.md" title="wikilink">楊佩婷</a></p></td>
<td><center>
<p>林純美</p></td>
<td><center>
<p>石川理美<br />
いしかわさとみ</p></td>
<td><p>湘琴高中同學，與留農同是湘琴的好姊妹，個性溫柔害羞，但若是湘琴受了委屈，一定努力出氣到底。大學認識了多金公子阿布，展開一段浪漫夢幻的愛情故事，卻在畢業前發現懷孕，提前來到的婆媳拉鋸戰，有了好友湘琴的推波助瀾，有許多爆笑、溫馨也感人的小插曲。</p></td>
<td><center>
<p>1-7、9-11、13-14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/林珈妤.md" title="wikilink">林珈妤</a>（童年）<br />
<a href="../Page/孟耿如.md" title="wikilink">孟耿如</a>（青少年）</p></td>
<td><center>
<p>林好美</p></td>
<td><center>
<p>佐川好美</p></td>
<td><p>F班學生，是湘琴於學校實習時的學生。暗戀裕樹，在湘琴幫助下，最終與裕樹相戀。</p></td>
<td><center>
<p>3-4、15-19</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/修杰楷.md" title="wikilink">修-{杰}-楷</a></p></td>
<td><center>
<p>周傳津</p></td>
<td><center>
<p>船津誠一<br />
ふなつせいいち</p></td>
<td><p>直樹醫學系同學，成績優異，選擇就讀康南大學只為了「打敗江直樹！」，每日認真苦讀，平時興趣看書全醫學脫不了關係，是個名副其實的書呆子，卻意外愛上了妮娜，讓眾人跌破眼鏡。</p></td>
<td><center>
<p>2-3、7-10、12、14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/唐禹哲.md" title="wikilink">唐禹哲</a></p></td>
<td><center>
<p>歐陽幹</p></td>
<td><center>
<p>桔梗幹<br />
ききょうもとき</p></td>
<td><p>湘琴護理系同學，長相清秀亮眼，容易被誤認為女生，總是喜歡以挖苦同學為樂，其實心裡十分關心身邊的人，入護理系的目標就是能再戴帽式時穿上一身白衣，戴上象徵南丁格爾的護士帽為大家宣誓。</p></td>
<td><center>
<p>7-18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/曾少宗.md" title="wikilink">曾少宗</a></p></td>
<td><center>
<p>楊啟太</p></td>
<td><center>
<p>鴨狩啟太<br />
かもがりけいた</p></td>
<td><p>湘琴護理系同學，個性正直到不行，認為護理人員有一份神聖的使命，以照顧好病人為唯一的宗旨，當看到湘琴被直樹忽略時的悲傷，心裡尤然而生「保護她」的信念，卻在了解兩人濃厚感情不可能有第三個人干涉後靜靜退出，成了永遠保護湘琴最好的朋友。</p></td>
<td><center>
<p>7-18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/蔡頤榛.md" title="wikilink">五　熊</a></p></td>
<td><center>
<p>羅智儀</p></td>
<td><center>
<p>小倉智子<br />
おぐらともこ</p></td>
<td><p>湘琴護理系同學，外表清秀小巧，說話輕聲細語，有著小公主般的氣息，對人十分溫柔體貼，是校園中的萬人迷，沒想到進入護理系的原因卻是可以接觸大量的血及屍體，一見到血就會有莫名的衝動，眼中綻放極其興奮的光彩。</p></td>
<td><center>
<p>7-15、17-18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/江佩珍.md" title="wikilink">江佩珍</a></p></td>
<td><center>
<p>章妮娜</p></td>
<td><center>
<p>品川真理奈<br />
しながわまりな</p></td>
<td><p>湘琴護理系同學，身材火辣個性開朗，是大家眼中的開心果，一次聯誼迷倒醫學系怪人傳津，對自己展開熱烈追求，當只會讀書當解剖是興趣的宅男遇到生活五花十色的花蝴蝶，一對歡喜冤家會有什麼樣的結局？</p></td>
<td><center>
<p>7-15、17-18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/瑞莎.md" title="wikilink">瑞莎</a></p></td>
<td><center>
<p>克莉斯汀·羅賓斯</p></td>
<td><center></td>
<td><p>來自英國的交換學生，是個天真熱情、為了所愛勇往直前的可愛女孩，相似的個性使其與湘琴成為好朋友，對阿金一見傾心，努力學習如何做一個傳統的華人女性，只為了獲得心愛人的青睞，屢敗屢戰不放棄的精神，終於敲開了阿金緊閉已久的心門。</p></td>
<td><center>
<p>4-5、7-8、10-11、14、16-20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特別客串

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 6%" />
<col style="width: -3%" />
<col style="width: -3%" />
<col style="width: 4%" />
<col style="width: 6%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>漫畫原名</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>登場集數</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/千田愛紗.md" title="wikilink">愛　紗</a></p></td>
<td><center>
<p>瑪麗</p></td>
<td><center>
<p>堀內 麻理</p></td>
<td><p>與阿巧於關島成婚。一直纏著直樹，後與湘琴、直樹成為朋友。</p></td>
<td><center>
<p>1-2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/谷炫淳.md" title="wikilink">谷炫淳</a></p></td>
<td><center>
<p>阿巧</p></td>
<td><center>
<p>阿巧</p></td>
<td><p>與瑪麗於關島成婚。與湘琴、直樹成為朋友。</p></td>
<td><center>
<p>1-2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/瞿友寧.md" title="wikilink">瞿友寧</a></p></td>
<td><center>
<p>牧師</p></td>
<td></td>
<td><p>湘琴在飛往關島的飛機上幻想與直樹在機場離婚的場景，扮演主持離婚的牧師。</p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>黑人</p></td>
<td></td>
<td><p>阿金被警察送去居留所，與他一起在拘留所的黑人。</p></td>
<td><center>
<p>1</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>公車大嬸</p></td>
<td></td>
<td><p>惡作劇之吻中的公車大嬸，出現在阿金開的幸福小館新店中。</p></td>
<td><center>
<p>19</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳靜宜.md" title="wikilink">陳靜宜</a></p></td>
<td><center>
<p>丸子</p></td>
<td></td>
<td><p>幸福小館員工</p></td>
<td><center>
<p>1-2、5、7、10、16、19</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/王威登.md" title="wikilink">王威登</a></p></td>
<td><center>
<p>王皓謙</p></td>
<td><center>
<p>須藤先輩<br />
すどうせんぱい</p></td>
<td><p>直樹高中、大學社團學長。喜歡子瑜，一直追求子瑜。畢業後，任職於汽車公司擔任推銷員。</p></td>
<td><center>
<p>2-3、7</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/許瑋甯.md" title="wikilink">許瑋甯</a></p></td>
<td><center>
<p>裴子瑜</p></td>
<td><center>
<p>松本裕子<br />
まつもとゆうこ</p></td>
<td><p>富家千金，因為景仰直樹的能力和風采，而選擇進入康南大學就讀理工學院。聰明美麗、能力極強的子瑜和湘琴總是不怎麼對盤，每次見面必吵，但當兩人最後面對情敵大泉企業千金的強力威脅時，卻又能同心協力。雖然極喜歡直樹，卻也是個拿得起、放得下的率性女子。</p></td>
<td><center>
<p>2-3、7-8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/馬念先.md" title="wikilink">馬念先</a></p></td>
<td><center>
<p>杜澤森</p></td>
<td><center>
<p>大蛇森</p></td>
<td><p>康南醫院第三外科醫師，喜好男性。</p></td>
<td><center>
<p>3、16-18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/關聰.md" title="wikilink">關　聰</a></p></td>
<td><center>
<p>直樹外公</p></td>
<td></td>
<td><p>直樹的外公，很疼愛直樹，對於直樹擅自與湘琴結婚感到不滿，當直樹帶湘琴回到鄉下後，要求湘琴要成為自己理想媳婦的樣子，後承認湘琴。</p></td>
<td><center>
<p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/炎亞綸.md" title="wikilink">炎亞綸</a></p></td>
<td><center>
<p>阿布</p></td>
<td><center>
<p>高宮良<br />
たかみやりょう</p></td>
<td><p>純美的老公，雖然愛純美，卻又受制於母親的威嚴，很多事裹足不前，最後在湘琴的鼓勵與刺激之下，決定為自己的愛情爭取幸福，也得到母親的認可。</p></td>
<td><center>
<p>6-7、11、13-14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/比莉.md" title="wikilink">比　莉</a></p></td>
<td><center>
<p>阿布母</p></td>
<td></td>
<td><p>阿布的母親，好面子，在阿布與純美婚禮上捏造了最真實的純美，後純美與自己把話講開，改善兩人的婆媳關係。</p></td>
<td><center>
<p>11、13-14</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/林舒語.md" title="wikilink">林舒語</a></p></td>
<td><center>
<p>許秋賢</p></td>
<td><center>
<p>永澤 秋子</p></td>
<td><p>啟太於醫院實習時的病人，後與啟太相戀。</p></td>
<td><center>
<p>12-14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/邱秀敏.md" title="wikilink">邱秀敏</a></p></td>
<td><center>
<p>邱罔腰</p></td>
<td><center>
<p>吉田 とよ</p></td>
<td><p>湘琴及直樹於醫院實習時的病人<br />
迷戀直樹，討厭湘琴，喜歡捉弄湘琴，後來漸漸被湘琴的純真及不服輸的個性感動。</p></td>
<td><center>
<p>12-13</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/北村豐晴.md" title="wikilink">北村豐晴</a></p></td>
<td><center>
<p>張青宇</p></td>
<td></td>
<td><p>康南大學動漫社社長。妮娜於醫院實習時的病人，認識湘琴。</p></td>
<td><center>
<p>12-14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/胡珮瑩.md" title="wikilink">胡珮瑩</a></p></td>
<td><center>
<p>趙清水</p></td>
<td><center>
<p>細井 小百合</p></td>
<td><p>康南醫院護士長</p></td>
<td><center>
<p>12-13、16-18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/簡嘉芸.md" title="wikilink">簡嘉芸</a></p></td>
<td><center>
<p>張君雅</p></td>
<td><center>
<p>椎名 奈美</p></td>
<td><p>有心臟病，是直樹在馬祖醫院服役時的小病人，喜歡直樹。</p></td>
<td><center>
<p>15</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/陸明君.md" title="wikilink">陸明君</a></p></td>
<td><center>
<p>君雅母</p></td>
<td><center>
<p>奈美之母</p></td>
<td><p>君雅的母親。喜歡直樹，心機重。</p></td>
<td><center>
<p>15</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/林裕豐.md" title="wikilink">林裕豐</a></p></td>
<td><center>
<p>湘琴三舅</p></td>
<td><center>
<p>鶴三舅舅</p></td>
<td><p>湘琴的三舅，湘琴媽媽的弟弟，十分好客，喜歡用很盛大的歡迎方式迎接客人，讓有才常常難以應對。</p></td>
<td><center>
<p>15-16</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/朱德剛.md" title="wikilink">朱德剛</a></p></td>
<td><center>
<p>孫熙恆</p></td>
<td><center>
<p>西垣 東馬</p></td>
<td><p>康南醫院第三外科醫師，喜歡捉弄湘琴。</p></td>
<td><center>
<p>16-18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/邱勝翊.md" title="wikilink">王 子</a></p></td>
<td><center>
<p>丁海諾</p></td>
<td><center>
<p>ノンちゃん</p></td>
<td><p>暱稱阿諾，名模NOBU、影視紅人，直樹的病人，患有心臟病。裕樹小時的好友，父母已離婚，喜歡玩弄湘琴。</p></td>
<td><center>
<p>18-19</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/王帝鈞.md" title="wikilink">王帝鈞</a></p></td>
<td><center>
<p>蟑螂</p></td>
<td></td>
<td><p>袁湘琴的高中同學，金元豐的死黨。</p></td>
<td><center>
<p>19</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/吳文鴻.md" title="wikilink">吳文鴻</a></p></td>
<td><center>
<p>阿紅</p></td>
<td></td>
<td><p>袁湘琴的高中同學，金元豐的死黨。。</p></td>
<td><center>
<p>19</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視劇歌曲

  - 原聲帶提供：[Avex](../Page/Avex.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>曲目</strong></p></td>
<td><p><strong>曲別</strong></p></td>
<td><p><strong>歌名</strong></p></td>
<td><p><strong>演唱者</strong></p></td>
<td><p><strong>作詞</strong></p></td>
<td><p><strong>作曲</strong>''</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>1</p></td>
<td><p>片頭曲</p></td>
<td><p><strong>幸福合作社</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/范曉萱.md" title="wikilink">-{范}-曉萱</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瞿友寧.md" title="wikilink">瞿友寧</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/范曉萱.md" title="wikilink">-{范}-曉萱</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2</p></td>
<td><p>片尾曲</p></td>
<td><p><strong>你(吉他甜蜜版)</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/林依晨.md" title="wikilink">林依晨</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/藍又時.md" title="wikilink">藍又時</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/藍又時.md" title="wikilink">藍又時</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>3</p></td>
<td><p>插曲</p></td>
<td><p><strong>忠於原味</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭元暢.md" title="wikilink">鄭元暢</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/嚴云農.md" title="wikilink">嚴云農</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/古皓.md" title="wikilink">古　皓</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>4</p></td>
<td><p>插曲</p></td>
<td><p><strong>Be Your Superman</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/王威登.md" title="wikilink">王威登</a></p></td>
<td><p>純表演</p></td>
<td><p>純表演</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>5</p></td>
<td><p>插曲</p></td>
<td><p><strong>藏在微笑裡的秘密</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/趙詠華.md" title="wikilink">趙詠華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/徐世珍.md" title="wikilink">徐世珍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Lisa.md" title="wikilink">Lisa</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>6</p></td>
<td><p>插曲</p></td>
<td><p><strong>你曾經讓我心動</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/謝和弦.md" title="wikilink">謝和弦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/謝和弦.md" title="wikilink">謝和弦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/謝和弦.md" title="wikilink">謝和弦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>7</p></td>
<td><p>插曲</p></td>
<td><p><strong>Heaven</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡芷紜.md" title="wikilink">寒</a>、<a href="../Page/蔡頤榛.md" title="wikilink">五熊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葛大為.md" title="wikilink">葛大為</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Lisa.md" title="wikilink">Lisa</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>8</p></td>
<td><p>配樂</p></td>
<td><p><strong>幸福合作社(演奏曲)</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/范曉萱.md" title="wikilink">-{范}-曉萱</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>9</p></td>
<td><p>配樂</p></td>
<td><p><strong>你(演奏曲)</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/藍又時.md" title="wikilink">藍又時</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>10</p></td>
<td><p>配樂</p></td>
<td><p><strong>藏在微笑裡的秘密(演奏曲)</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/Lisa.md" title="wikilink">Lisa</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>11</p></td>
<td><p>片尾曲</p></td>
<td><p><strong>你(弦樂版)</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/林依晨.md" title="wikilink">林依晨</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/藍又時.md" title="wikilink">藍又時</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/藍又時.md" title="wikilink">藍又時</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 原聲帶

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>惡作劇2吻原聲帶 直樹版</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>DVD曲目:</strong></p>
<ol>
<li>惡作劇戲劇花絮</li>
<li>直樹湘琴的關島蜜月紀念篇</li>
<li>直樹的馬祖當兵記</li>
<li>小綜忠於原味幕後篇</li>
<li>小綜甜言蜜語</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>惡作劇2吻原聲帶 湘琴版</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD曲目:</strong></p>
<ol>
<li>10首+你(弦樂版)</li>
</ol>
<p><strong>DVD曲目:</strong></p>
<ol>
<li>惡作劇戲劇花絮</li>
<li>直樹湘琴的關島蜜月紀念篇</li>
<li>惡作劇NG嘗鮮版</li>
<li>你-MV</li>
<li>依晨甜言蜜語</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 製作團隊

  - 原著:[多田薰](../Page/多田薰.md "wikilink")《淘氣小親親》
  - 監製：[陳芷涵](../Page/陳芷涵.md "wikilink")
  - 製作人：[馮家瑞](../Page/馮家瑞.md "wikilink")、[王信貴](../Page/王信貴.md "wikilink")
  - 導演：[瞿友寧](../Page/瞿友寧.md "wikilink")
  - 副導演：[陳潔瑤](../Page/陳潔瑤.md "wikilink")
  - 後製導演：[張玉玫](../Page/張玉玫.md "wikilink")
  - 編劇統籌：[齊錫麟](../Page/齊錫麟.md "wikilink")、[瞿友寧](../Page/瞿友寧.md "wikilink")、[林純華](../Page/林純華.md "wikilink")
  - 編劇群：[小男](../Page/小男.md "wikilink")、[黃麗玉](../Page/黃麗玉.md "wikilink")、[胡周韋君](../Page/胡周韋君.md "wikilink")
  - 策劃：[黃家新](../Page/黃家新.md "wikilink")
  - 行銷統籌：[蔡妃喬](../Page/蔡妃喬.md "wikilink")
  - 寫真出版：[麥田出版](../Page/麥田出版.md "wikilink")

## 收視率

| 集數       | 播映日期       | 播放時間      | 平均收視率 |
| -------- | ---------- | --------- | ----- |
| 惡作劇2吻搶先看 | 2007年12月9日 | 2330-0000 | 2.23  |

| 集數   | 播映日期        | 平均收視率                      | 收視排名 | 備註                                      |
| ---- | ----------- | -------------------------- | ---- | --------------------------------------- |
| 1    | 2007年12月16日 | 3.62                       | 1    | 分段最高收視4.14，八大綜合台重播，收視為1.99，分段最高收視為3.04。 |
| 2    | 2007年12月23日 | 3.49                       | 1    | 分段最高收視3.92                              |
| 3    | 2007年12月30日 | 3.07                       | 1    | \-                                      |
| 4    | 2008年1月6日   | 3.22                       | 1    | \-                                      |
| 5    | 2008年1月13日  | 3.33                       | 1    | \-                                      |
| 6    | 2008年1月20日  | 3.83                       | 1    | 分段最高收視4.48                              |
| 7    | 2008年1月27日  | 3.51                       | 1    | \-                                      |
| 8    | 2008年2月3日   | <font color=red>**3.94**   | 1    | \-                                      |
| 9    | 2008年2月10日  | 3.37                       | 1    | \-                                      |
| 10   | 2008年2月17日  | 3.25                       | 1    | \-                                      |
| 11   | 2008年2月24日  | 3.43                       | 1    | 分段最高收視3.91                              |
| 12   | 2008年3月2日   | 2.72                       | 1    | \-                                      |
| 13   | 2008年3月9日   | 2.89                       | 1    | 分段最高收視3.37                              |
| 14   | 2008年3月16日  | 2.77                       | 1    | \-                                      |
| 15   | 2008年3月23日  | 2.53                       | 2    | \-                                      |
| 16   | 2008年3月30日  | 2.84                       | 2    | \-                                      |
| 17   | 2008年4月6日   | 2.96                       | 2    | \-                                      |
| 18   | 2008年4月13日  | 2.81                       | 2    | \-                                      |
| 19   | 2008年4月20日  | <font color=green>**2.44** | 2    | \-                                      |
| 20   | 2008年4月27日  | 3.39                       | 2    | 分段最高收視4.71                              |
| 平均收視 | 3.17        |                            |      |                                         |

資料來源：[AGB尼爾森](../Page/AGB尼爾森.md "wikilink")、[中時娛樂](https://web.archive.org/web/20090201173525/http://showbiz.chinatimes.com/Chinatimes/ExteriorContent/Showbiz/Showbiz-Page/0,4434,list+chartTv,00.html)

## 獎項

  - 2008年[台灣第](../Page/台灣.md "wikilink")43屆[電視金鐘獎](../Page/金鐘獎.md "wikilink")，戲劇節目女主角獎
    : [林依晨](../Page/林依晨.md "wikilink")《**惡作劇2吻**》

## 趣記

### 一人分飾多角

《惡作劇2吻》裡有些短暫出現的[角色部份是由](../Page/角色.md "wikilink")[演員或者劇組的人員所飾演的](../Page/演員.md "wikilink")，例如：

  - 劇集片頭：醫院裡抱著還是嬰兒的湘琴的湘琴媽媽──**本劇演員[林依晨](../Page/林依晨.md "wikilink")**
  - 第一集：直樹與湘琴在飛往關島的飛機上，座位上的部份乘客──**本劇的劇組人員**
  - 第一集：湘琴在飛往關島的飛機上幻想與直樹在機場離婚的場景，扮演主持離婚的牧師──**本劇導演[瞿友寧](../Page/瞿友寧.md "wikilink")**
  - 第一集：阿金被警察送去扣留所，與他同一個扣留所的黑人──**本劇導演[瞿友寧](../Page/瞿友寧.md "wikilink")**
  - 第五集：克莉絲汀的英國未婚夫阿魯邦──**本劇演員[鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")**
  - 第七集：湘琴的幻覺中與直樹隔著口罩互吻的一幕，躺在床上病人的聲音──**本劇導演[瞿友寧](../Page/瞿友寧.md "wikilink")**
  - 第九集：直樹的班級上大體解剖實驗課時，醫學系老師講解的聲音──**本劇導演[瞿友寧](../Page/瞿友寧.md "wikilink")**
  - 第十三集：阿布與純美的婚禮一開始時，與阿布媽敬酒、稱阿布媽「大姐」者──**本劇導演[瞿友寧](../Page/瞿友寧.md "wikilink")**
  - 第十九集：阿金新開的餐廳「幸福小館」，在座客人中，一位曾經於《[惡作劇之吻](../Page/惡作劇之吻.md "wikilink")》中出現的公車大嬸──**本劇導演[瞿友寧](../Page/瞿友寧.md "wikilink")**

### 惡作劇之吻、惡作劇2吻演不同角色

  - 在《惡作劇2吻》裡飾演杜澤森的**[馬念先](../Page/糯米糰_\(樂團\).md "wikilink")**，被網友發現曾經在《惡作劇之吻》第一集客串飾演新聞記者。

### 植樹節

每年的3月12日「**[植樹節](../Page/植樹節.md "wikilink")**」，剛巧「植樹」與本劇角色「直樹」[國語讀音相同](../Page/國語.md "wikilink")，所以有本劇的[粉絲將本日改稱為](../Page/粉絲.md "wikilink")「**直樹節**」。

## 大事紀

  - 2007年12月16日，[中視首播](../Page/中視.md "wikilink")《惡作劇2吻》，以分段最高[收視率](../Page/收視率.md "wikilink")4.14、平均[收視率](../Page/收視率.md "wikilink")3.62（收視人數2,463,000人）奪下周日偶像劇冠軍；但是，[鄭元暢與](../Page/鄭元暢.md "wikilink")[林依晨的床戲遭](../Page/林依晨.md "wikilink")[中視刪剪](../Page/中視.md "wikilink")，引發瞿友寧與[網友不滿](../Page/網友.md "wikilink")。[中視表示](../Page/中視.md "wikilink")，該段床戲有「男生抽動、發出聲音」，為避免對[兒童產生不良影響](../Page/兒童.md "wikilink")，在不影響劇情下修剪。
  - 2007年12月19日，[中視舉行慶功宴](../Page/中視.md "wikilink")，當日出席的劇中演員有[鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")、[汪東城](../Page/汪東城.md "wikilink")、[許瑋甯及](../Page/許瑋甯.md "wikilink")[谷炫淳](../Page/谷炫淳.md "wikilink")。
  - 2007年12月22日，[中視將剪掉的](../Page/中視.md "wikilink")《惡作劇2吻》4分鐘床戲放在[網路上播出](../Page/網路.md "wikilink")，包括[Youtube](../Page/Youtube.md "wikilink")、[新浪網等網站轉載上傳](../Page/新浪網.md "wikilink")，短短時間吸引了上萬人[上網收看](../Page/上網.md "wikilink")，致原本要獨家播出完整版的[八大電視台不滿](../Page/八大電視.md "wikilink")。[八大電視表示](../Page/八大電視.md "wikilink")，[中視此舉已嚴重違約](../Page/中視.md "wikilink")，要求[中視立即拿掉畫面](../Page/中視.md "wikilink")。
  - 2007年12月23日，[鄭元暢與](../Page/鄭元暢.md "wikilink")[林依晨在](../Page/林依晨.md "wikilink")《惡作劇2吻》中的激情床戲，[八大綜合台播出一刀未剪版](../Page/八大綜合台.md "wikilink")，[AGB尼爾森平均收視率達](../Page/AGB尼爾森.md "wikilink")1.99，有45萬7700人收看，分段最高達3.04。
  - 2008年2月2日，[鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")、[林依晨及](../Page/林依晨.md "wikilink")[唐禹哲飛到](../Page/唐禹哲.md "wikilink")[印尼宣傳](../Page/印尼.md "wikilink")，可惜天公不做美，一行人遇到當地罕見大雷雨，因[雅加達當地](../Page/雅加達.md "wikilink")[機場跑道嚴重積水](../Page/機場.md "wikilink")，在機上等待時間超過2小時，一行人走出[雅加達](../Page/雅加達.md "wikilink")[機場已經深夜](../Page/機場.md "wikilink")11點，原本5小時的航程，足足飛了12小時才抵達。
  - 2008年2月16日，[鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")、[林依晨](../Page/林依晨.md "wikilink")、[曾少宗及導演](../Page/曾少宗.md "wikilink")[瞿友寧](../Page/瞿友寧.md "wikilink")16日在[台北國際書展出席感恩簽名會](../Page/台北國際書展.md "wikilink")。

Image:2008TIBE Day4 Hall1 CitéGroup TheyKissAgain
SigningEvent.jpg|台北國際書展，三位主角與導演出席簽名會。 Image:2008TIBE Day4
Hall1 CitéGroup TheyKissAgain SigningEvent Ariel Joseph
KissingScene.jpg|[林依晨](../Page/林依晨.md "wikilink")、[鄭元暢嘟嘴作勢要親親裝甜蜜的姿勢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")，引起媒體與影迷、書迷的側目。

  - 2008年3月23日，[中視播出](../Page/中視.md "wikilink")《惡作劇2吻》第十五集，其中裕樹與好美的一段戲遭[中視刪剪](../Page/中視.md "wikilink")，引發[瞿友寧在](../Page/瞿友寧.md "wikilink")[中視討論區留言](../Page/中視.md "wikilink")，表達不滿。
  - 2008年4月26日，[鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")、[林依晨](../Page/林依晨.md "wikilink")、[汪東城到](../Page/汪東城.md "wikilink")[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[首爾宣傳](../Page/首爾.md "wikilink")，[林依晨以流暢的](../Page/林依晨.md "wikilink")[韓語和](../Page/韓語.md "wikilink")[粉絲面對面接觸](../Page/粉絲.md "wikilink")，眾演員晚上八時轉飛[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京宣傳](../Page/東京.md "wikilink")。
  - 2008年6月21日，[鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")、[林依晨](../Page/林依晨.md "wikilink")、[唐禹哲和](../Page/唐禹哲.md "wikilink")[曾少宗到香港進行](../Page/曾少宗.md "wikilink")[宣傳](../Page/宣傳.md "wikilink")，他們到達[荃灣](../Page/荃灣.md "wikilink")[愉景新城](../Page/愉景新城.md "wikilink")，現場刻意佈置成[結婚場地](../Page/結婚.md "wikilink")。
  - 2008年6月27日，[鄭元暢與](../Page/鄭元暢.md "wikilink")[唐禹哲到](../Page/唐禹哲.md "wikilink")[馬來西亞峇株巴轄高峰廣場宣傳](../Page/馬來西亞.md "wikilink")《惡作劇2吻》。
  - 2008年10月31日，[林依晨在第四十三屆](../Page/林依晨.md "wikilink")[金鐘獎憑著此劇獲得戲劇節目女主角獎](../Page/電視金鐘獎.md "wikilink")。
  - 2009年7月20日，[鄭元暢](../Page/鄭元暢.md "wikilink")、[林依晨](../Page/林依晨.md "wikilink")、[唐禹哲到](../Page/唐禹哲.md "wikilink")[日本為](../Page/日本.md "wikilink")**惡作劇2吻**DVD宣傳。

## 海外宣傳

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>日期</strong></p></td>
<td><p><strong>宣傳地</strong></p></td>
<td><p><strong>演　員</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年2月2日</p></td>
<td><p><a href="../Page/印尼.md" title="wikilink">印　尼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭元暢.md" title="wikilink">鄭元暢</a>、<a href="../Page/林依晨.md" title="wikilink">林依晨</a>、<a href="../Page/唐禹哲.md" title="wikilink">唐禹哲</a></p></td>
<td><p>遇到當地罕見大雷雨<br />
雅加達機場跑道嚴重積水，花了足足12小時才到達</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年4月25-26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/韓國.md" title="wikilink">韓　國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭元暢.md" title="wikilink">鄭元暢</a>、<a href="../Page/林依晨.md" title="wikilink">林依晨</a>、<a href="../Page/汪東城.md" title="wikilink">汪東城</a></p></td>
<td><p>於富川市舉行記者會、粉絲見面會<br />
有1500多位粉絲出席</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年4月27-29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本.md" title="wikilink">日　本</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭元暢.md" title="wikilink">鄭元暢</a>、<a href="../Page/林依晨.md" title="wikilink">林依晨</a>、<a href="../Page/汪東城.md" title="wikilink">汪東城</a></p></td>
<td><p>於東京台場舉行簽名會<br />
有2500多位粉絲出席</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年6月21-23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香　港</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭元暢.md" title="wikilink">鄭元暢</a>、<a href="../Page/林依晨.md" title="wikilink">林依晨</a>、<a href="../Page/唐禹哲.md" title="wikilink">唐禹哲</a>、<a href="../Page/曾少宗.md" title="wikilink">曾少宗</a></p></td>
<td><p>6月21日於荃灣愉景新城舉行簽名會<br />
6月22日於荃灣愉景新城舉行「粉絲派對」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年6月27-29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬來西亞.md" title="wikilink">馬來西亞</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭元暢.md" title="wikilink">鄭元暢</a>、<a href="../Page/唐禹哲.md" title="wikilink">唐禹哲</a></p></td>
<td><p>6月27日於峇株巴轄高峰廣場舉行簽名會，逾5000位粉絲出席<br />
6月28日於USJ高峰酒店舉行簽名會</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年7月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本.md" title="wikilink">日　本</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭元暢.md" title="wikilink">鄭元暢</a>、<a href="../Page/林依晨.md" title="wikilink">林依晨</a>、<a href="../Page/唐禹哲.md" title="wikilink">唐禹哲</a></p></td>
<td><p>於東京台場舉行「<a href="../Page/惡作劇之吻.md" title="wikilink">惡作劇之吻診察會</a>」和握手會<br />
為《<strong>惡作劇2吻</strong>》發行的<a href="../Page/DVD.md" title="wikilink">DVD宣傳</a><br />
有3000多位粉絲出席</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相關參考

  - [淘氣小親親](../Page/淘氣小親親.md "wikilink")
  - [惡作劇之吻](../Page/惡作劇之吻.md "wikilink")

## 外部連結

  - [台灣
    中華電信《惡作劇2吻》官方網頁](https://web.archive.org/web/20071024202948/http://www.kissagain.hinet.net/)

  - [台灣
    八大電視《惡作劇2吻》官方網頁](https://web.archive.org/web/20071217030332/http://www.gtv.com.tw/Program/S051420071215U/)

  - [日本 BS-i電視台《惡作劇2吻》官方網頁](http://itakiss.tv/2/index.html)

  - [韓國
    SBS電視台《惡作劇2吻》官方網頁](http://drama.sbsmedianet.co.kr/jsp/new_pro11/kiss2_main.jsp)

  - [香港
    無綫劇集台《惡作劇2吻》官方網頁](http://www.tvb.com/tvb_drama/drama/theykissagain/index.html)

  - [中國 湖南衛視《甜蜜再戀》官方網頁](http://ent.hunantv.com/v/tv/ezjzw2/index.html)

  - 劇組小編網誌──[就愛隨寫惡作劇](http://blog.xuite.net/gtvkiss2/blog)

  - 江太太網誌──[直樹＆湘琴＊愛的小窩＊](http://blog.xuite.net/sweet_sweet/blog)

  -
  -
  -
## 作品的變遷

[Er惡作劇2吻](../Category/淘气小亲亲.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/台灣偶像劇.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/台灣校園劇.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/台灣浪漫喜劇電視劇.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/2007年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/日本漫畫改編台灣電視劇.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/中文連續劇.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/中視電視劇.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/八大電視劇.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/公視電視劇.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/湖南衛視外購劇集.md "wikilink")
[Er惡作劇2吻](../Category/可米製作電視劇.md "wikilink")